「無保障」沙士個時，患病醫護好撚慘，俾政府走數！

【醫護是如何被當成condom的】

公立醫院醫護計劃下星期一發起大罷工，抗議政府死都唔肯封關。港共軟硬兼施，一方面道德勒索，另一方面又威逼恐嚇，左媒甚至指責醫護欠缺使命感云云。未忘人倒想問一問，完成使命以後，政府又係點對待醫護人員呢？

經歷過沙士嘅朋友應該記得，當年政府不斷推崇醫護為抗疫英雄，但打緊仗就緊係撐啦，疫後又如何呢？未忘人就同大家回顧下，當年政府點對待一班佢哋口中嘅抗疫英雄。

免費治療承諾走數

截至2006年初，醫管局跟進嘅600至700名沙士康復者個案，大約有130個因為曾採用高劑量類固醇治療而患有骨枯。眾所周知，骨枯除咗造成行動不便，重會帶嚟難以忍受嘅劇痛，而且基本上係冇得醫。除咗生理病情之外，心理病亦不容小覷。2009年聯合醫院曾經做過沙士研究，90 名病人(當中包括27 名醫護，佔整體近三成)之中，疫症爆發兩年半後，有近六成病人患有某種精神病，同時有四分一人出現創傷後壓力症等精神情緒問題。

政府當時承諾為沙士康復者提供終身免費沙士後遺症治療，講得好聽，但實際上就係另一回事。2005年約有 300名康復者反映出現心律不正、視力衰退等問題，之前已經有研究指出呢D係類固醇嘅副作用，但醫管局就拒絕承認屬沙士後遺症，因而未有得到免費醫療。

曾經長時間協助沙士康復者嘅香港社區組織協會彭鴻昌喺2013年回顧時更指出，醫院管理層初期對康復員工唔多友善，覆診幾乎要行勻全港醫院，例如有員工要接受精神科、骨科同內科診治，就要分別去瑪麗、威爾斯同瑪嘉烈醫院覆診。幻想下患有骨枯，重要環遊全港咁去覆診就知有幾慘。翻查資料，醫管局足足去到2005年先設立7間家庭醫學專科診所，為佢哋提供一站式跟進。

強制復工

沙士期間，多達334名醫管局員工受感染，疫情兩年後只有約200名員工可以重投工作，去到2006年仍然有18人冇辦法重回崗位。《蘋果》引述政府中人就話，冇復工嘅員工只係冇信心踏出第一步，「佢哋應該嘗試，佢哋都未去試過」，重強調會繼續「鼓勵」佢哋重投職場。但實情係有瑪嘉烈醫院護士，疫後患上創傷後遺症、骨質疏鬆、脊骨退化、肺部纖維化、腎上腺素失調多種頑疾，雖然嘗試復工但身體始終支持唔住，然後甚至因為返工嘅情緒問題影響到個仔都患埋情緒病。康復者已經咁慘，政府重想佢「嘗試」到咩地步呢？彭鴻昌亦直言，部份員工嘅身體狀況根本唔理想，醫管局逼佢哋返工係不近人情：「佢哋有啲仲吸住氧氣，點叫佢返工啫？」得閒死唔得閒病唔單止係港人生活寫照，原來重係醫管局對沙士康復員工嘅要求。

阻撓索償

所謂講錢傷感情，無論平日醫管局班官講嘢幾得體都好，但一講到賠錢就即刻變臉。當年沙士涉及三百幾個員工，賠償金額當然唔講得少，醫管局見走唔到數，就一於奉行拖字訣。一拖拖足兩年，只有247名倖存醫護(包括公營同私家)獲安排判傷，當中獲勞工處簽發評定補償金額證明嘅更加只得70人。但協助佢哋嘅職工盟李卓人引述政府消息，醫管局其實早有符合工傷資格嘅醫護名單，但就偏偏唔公布。然後，第二日醫管局就話保險公司日前已經將承認屬於「工傷」嘅名單交俾勞工處，局方會喺嗰個星期通知員工。換言之，即係醫管局真係手執名單但刻意拖字訣啦。

不過咁都未算最無恥，醫管局重利用恩恤金誘使員工放棄民事索償。事緣醫管局被指喺疫症期間因為疏忽等原因令員工平白染上沙士，因為就有最少30名醫護興訟，誓要討回公道。但有入稟嘅醫護表示，局方會向經勞工處判傷並承諾唔循民事追討僱主疏忽嘅員工，額外發放一筆同賠償金相若嘅恩恤金。然而，對於由律師協助追討工傷嘅員工，局方就唔會發放恩恤金，令人不禁懷疑此舉係要懲罰民事索償嘅員工。

冷血涼薄

尤記得當年一班高官對於殉職醫護爭先恐後去悼念致哀，但相對於對死者致最後敬意，喺關懷生者方面，班官就似乎冇咁大熱忱喇。明愛醫院一位臨時服務助理因工感染沙士，喺深切治療部留醫23日，期間接受5次肺部手術，即使最後康復但肺功能只剩不足兩成，被診斷為完全喪失工作能力。但佢出院21個月以嚟，醫管局居然從來冇派人前來慰問，令佢都不忍唔住直斥局方涼薄。無他嘅，班官只係親身示範no photo no talk啫，冇記者影相咁點解要做？

不過未忘人必須澄清，班官實際上唔係涼薄，而係冷血。2006年《經濟日報》就引述消息人士，喺沙士聆訊期間，有醫管局高層卸膊話部分醫生及護士自行買口罩後受感染，責任不在局方。須知道當年物資匱乏不下今日，醫護自行添置防具根本無可厚非，如果醫管局能夠提供足夠裝備同資訊，或者根本唔會有咁多人受感染。講得出呢番說話嗰個官，根本就冇人性。

總結

講到使命，到底係前線醫護唔肯抗疫，定係班官冇做好本份，提供適切支援與保障？昔日政府當醫護condom用完即棄，今日陳肇始居然重夠膽講擔心醫護人員情緒，未忘人真係聽到打冷震。遠嘅唔講，剩係舊年流感高峰期，醫管局幫醫護打氣都只係派幾粒魚蛋燒賣，那邊廂黑警飯錢都已經洗咗1億啦。醫護人員如果有情緒問題，完全係班庸官一手一腳做成。

不過更重要嘅係，醫護罷工救嘅唔只係自己而係全香港，如果政府唔封關同埋準備充足防護裝備俾醫護，社區爆發指日可待，到時根本冇人可以獨善其身。前事未忘，後事之師，希望大家都合力，唔好俾沙士嘅悲劇重演。

要俾d藍屍醫護試下個制度有幾腐敗

而且大劣病人根本唔守規矩
人地支那都識立法保護醫護人員

最on9係不幸染病死左只有50萬賠償
夠你供樓養父母老婆仔女？300萬都唔夠啦

Push

同黑警比較真係天與地

成班奴隸都係抵死

太過份
而後無事仲話人地黑醫護，有事又話使命

冇當過你係人

緊急召集因航MarcoPolo member！！

想睇佢地俾政府走數

咁9過份既
留番比支持政府既condom人做啦

體諒罷工 明白罷工

識得有個師兄果陣就完約中左sars
然後ha仆街到冇晒聲氣當唔續約cut左佢
好彩佢冇乜後遺症

抗疫condom

唔該叫佢拍片啦
唔可以再有呢d 受害者
根本慘撚個雷曼苦主

做其他好過

好仆街

幫手推上熱門ok?

推

醫管局死全家

高永文條柒頭平時摶出位。撐警就出黎

今次笠水就知佢身有屎

個制度冇問題啦
班藍絲做哂烈士就有烈士待遇啦

狗共話走就走

走你老母

推上熱門

係政府眼中sars 病患者係
醫返都晒藥費

係佢哋幫個政府重拾賣地財政，跟住政府從賣地收入攞返一千幾百萬醫佢哋都唔肯

政府唔鬧，走去話人抵死

dllm

180個私家精英gogogo

推下先
醫護小心又做condom
交俾藍絲醫護去dirty team得

推，比多啲人知

推返上去

呢個真係要推
醫護不得不知道的真相

推藍絲醫護去dirty team得
之前話自己支持警暴既

推罷工

仆街
屌你老母

推 推到上熱門

另一方面
班狗既下場應該一樣

CLS

推推推

真係唔講唔知咁仆街

push

涼薄

pish

呢家邊有人信班走數撚

屌你老母，推

嘩 真係唔講唔知
成個人生冇哂

醫護不是condom

大家唔好咁啦沒醫生護士點得嫁.........一定好大獲，咁沒人性，出晒事先黎走同罷工

支持藍絲醫護24小時緊守崗位你地要守護中國呀

藍絲醫生要證明自己價值啦

拉

500個藍屍醫生護士list

[/quote]

之前有500幾個藍屍醫護登報聯署支持黑警
幾位巴絲用左幾日時間
夾手夾腳 整好左個excel同google map

藍屍醫生列表:
藍屍醫生地圖:

藍屍醫生list上線啦！！！

快d整文宣

要大力推俾醫護

政府玩道德勒索，死撚開啦

damn

幫推

呢個仆街政府

不知所謂既正苦 醫護唔好賣命啊

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

(簽名)聯署要求世衛主席辭職

聽日三罷啊

［你今日簽咗未］聲援前線醫護人員罷工救港！

仆街政府 仆街醫管局

推
睇清醫管局班高層

仆街政府？
Come on, 大家都有份，唔好扮野

香港人個個都咁賤格，扮咩無辜？

你唔封關嚇幾多市民
全港係到恐慌

Push.

推呢個

支持醫護

畜生

POOR

POPO 隻手指滴2滴血都有行政長官慰問

警察福利基金強大支援

其實一方面叫醫護罷工，一方向無人提三罷同開花，係咪擺人上枱呢？

真係要推
醫護咪中港共計

佢哋係撚化唔到

03年已經當醫護係condom
讚就讚英雄
根本唔值
中左招 唔死都 後遺症

政府一貫嘅做法 btw我睇黑警都差唔多係comdom

Learn from history

起佢底就知咩人
疆屍帳號
同屌東屌西就係唔屌保皇狗一樣手段

無事黑醫護, 有事就使命前使命後,
就好似condom 咁, 冇BB 就話戴dom 冇feel, 到有左BB 就鬧點解D dom 咁廢架, 一D 用都冇, 但其實佢地冇諗過係佢地連dom 都唔撚識用
所以係政府同班藍絲眼中, 醫這同condom 係冇分別

醫護*

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡抗沙士：
VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

今時今日只會更差

推
支持醫護罷工

都估到
依家係唯一可以反抗嘅時機

好撚賤
完全當班醫護係鍾無艷，當人條命係草

pusj

狗官

ppp

Pu

好仆街啊屌！！！！！！！！

痴線
支那人就免費醫
政府賤到一個點

Pushhh

612 721 811 831 101 1111 1112 1116 1118

支持醫護
罷工自救

醫護人員就係有之前多次疫症嘅經驗，知道醫管局班高層刻薄寡恩，利用完佢哋就翻臉不認人，所以而家一於撐到行!攪成今日咁歸根究底都係政府同醫管局輕視醫護人員所致！

FC post

DLLMCH 政府

其實後生果班係唔知
老果班又少講

林鄭仆街死

推ed

喺沙士聆訊期間，有醫管局高層卸膊話部分醫生及護士自行買口罩後受感染，責任不在局方。

呢個真係屌你而家唔夠資源防護仲敢叫人去醫??

高層仲唔洗負責 dklm

所謂高官，只不過係政治舞台嘅演員醫護捨己救人，做嘅係實事，但到頭來咩保障都冇...高官？食__啦！

推
一定唔可以重蹈覆轍

到時藍屍會鬧政府，但依家甘心做政府&中共嘅奴隸，至少我好肯定家中兩老一定係

家中有廢老 全家_ _ _

原來當年係咁

罷工會罷幾多日

Pish

等lift嗰陣條廢老喺度狂吠
話咩“醫者父母心” “做咩要整死香港”
痴撚線 真喺聽到心都寒
班廢老真喺比cctvb洗哂腦

支持醫護 罷工自救

死仆街政府，點解班仆街膠層唔死

甴近平

香港醫護仲想做返個人就睇今次

lm

推!!!!!!!!!!!!!!!!

上過一次當冇人會再中招

p牌推

幾千億起垃圾，就爽手科水俾中国公司，

香港人醫護為港犧牲，就連少少公道同保障都無

up

玩大佢

嘩 唔睇都唔知HA咁仆街
班醫護忍到今日先爆真係現代阿信

大力提醒

[轉貼] Take actions on supporting Taiwan for joining WHO

[轉貼] 聯署要求世衛總幹事譚德塞辭職
Call for the resignation of Tedros Adhanom Ghebreyesus, WHO Director General

我記得好多年前電視係有拍一個沙士康復者
雖然大命不死但換黎地獄般生活

推！

醫護係香港真係低賤過狗 政府減醫療開支 政策完全冇考慮過醫護安危 醫護自保罷工 仲要俾柒婆屌？ 港共唔保護醫護 我地香港人保 香港人與醫護同行 支持你地罷工 放心去做 好多人撐你地

好撚慘

一撚定要推到每個醫護都見到

幫手推!

林鄭記者會話政府官員帶頭唔戴口罩。佢本人係鏡頭外係戴住口罩

歷史呀

所以我好贊成啲醫護直接寫字俾非港人肺炎病患discharge再由救護車送返邊境等深圳嗰邊接手，唔咁做佢哋會一波咁湧人嚟

幫手推

原來係出口術，依家鬼幫你醫

其實醫護真係好慘

痴撚線正苦

港共當你垃圾咋